<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tarea 1 - Oscar Solano Mora</title>
    <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tarea 1 - Oscar Solano Mora</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2020 16:42:57 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Familia</title>
      <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/familia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:42:57 -0600</pubDate>
      
      <guid>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/familia/</guid>
      <description>Familia durante la pandemia Esta situacion si bien es cierto es una situacion lamentable para el pais y el mundo por las diferentes problemas y afectaciones que ha traido a la economia de las familias costarricenses, en mi caso me ha permitdo reflexionar sobre el antes de la pandemia y el momento actual que se esta viviendo, ya que por medio del estar en la casa, ha permitido unir mas la familia, conversar entre el nucleo familiar, contar historias y vivencias de cada uno, asi como pedir consejos incluso generar ideas para futuros proyectos que involucren a cada uno ademas de tener mucha mas relacion de la que se tenia anteriormente, permitiendo que se una y fortalezca la familia (hermanos y padres e incluso abuelos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social</title>
      <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/social/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 15:59:14 -0600</pubDate>
      
      <guid>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/social/</guid>
      <description>Vida social durante la pandemia En el aspecto social es donde la pandemia a generado una gran afectación, ya que es de conocimiento y acatacion casi que obligatoria que debemos estar en cada una de nuestras casas, esto ocasiona que el contacto con nuestras familias, compañeros de trabajo y amigos sea nulo, y solo se pueda compartir de manera virtual, si bien la tecnologia nos brinda esa oportunidad de no aislarnos del todo de las personas cercanas no nos permite tener ese contacto y esa cercania como se tenia anteriormente, en mi caso he dejado de compartir con familiares y amigos durante paseos, deportes y actividades recreativas que las personas necesitan para vivir mas integralmente y tener una mente sana y renovada para enfrentar los quehaceres cotidianos que en esta situacion crece el estres ocasionado algunos problemas emocioanles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salud</title>
      <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/salud/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 15:23:39 -0600</pubDate>
      
      <guid>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/salud/</guid>
      <description>Salud durante la pandemia Mi vida en cuanto a materias de salud, ha sido un poco descuidada, pero la pandemia me ha hecho reflexionar sobre las actividades que estaba realizando y que a futuro pueden traerme grandes y graves consecuencias, es por ello que un día decidí alimentarme mas saludablemente y realizar actividad física mas constantemente ya que soy un apasionando por el fútbol y por la situación es imposible realizarlo además que solo lo practicaba los domingos y en ocasiones no me sentía con las condiciones para realizar el deporte de la manera que yo esperaba y quería, por lo que llevo ya varios meses practicando deporte, comiendo mas controladamente y eliminando comidas nosivas para la salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajo</title>
      <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/trabajo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:10:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/trabajo/</guid>
      <description>Trabajo durante la pandemia A pesar de que mi trabajo por su naturaleza era un trabajo del 90% en casa, mediante la pandemia que atraviesa el pais y el mundo ha llegado al 100%, donde se ha tenido que implementar tecnicas para trabajar en equipo para que el desarrollo de la empresa siga su crecimiento a pesar de la crisis.
Es importante mencionar que por la naturaleza del trabajo al ser un trabajo que involucra la tecnología y que nuestros trabajos son en línea, muchas empresas se han acercado buscando soluciones para migrar sus sistemas a la web, además de querer exponerse y darse a conocer mediante las diferentes plataformas tecnológicas, por todo esto la empresa mas bien ha sido bendecida con mas trabajo en donde se les ayuda a las diferentes empresas a satisfacer sus necesidades con respecto a la pandemia ocasionando que nuestra empresa crezca aun más y dandonos a conocer mas en el mercado laboral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio</title>
      <link>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/inicio/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:08:27 -0600</pubDate>
      
      <guid>hugo-oscar-example1.netlify.app/posts/inicio/</guid>
      <description>Mi vida durante la pandemia Mediante las siguientes entradas, trataré de explicar mi forma de ver la situación que atraviesa el país con la pandemia del COVID-19 y de como he sobrellevado de forma que pueda salir fortalecido, cuidandome y buscando lo mejor para mi, mi familia y las personas que me rodean.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>